【麻疹肆虐】工會多次爭取 國泰終允機組人員戴口罩執勤

本港麻疹疫情爆發，更在機場擴散，多名航空業從業員「中招」。國泰空服員梁小姐向本報投訴，指近日曾致電公司查詢，能否在航班當值期間佩戴口罩，卻獲對方告知不能佩戴口罩，對情況感憂慮，「想去打疫苗又冇機會打，喺航班當值又唔畀戴口罩，變咗保護唔到自己，真係好無奈，希望公司可以畀個最基本嘅保障。」

國泰空中服務員工會主席胡綺薇表示，今日再度去信管理層，嚴正要求在非常時期容許機組人員工作時可選擇戴口罩，尤其飛往疫情爆發的國家如日本、菲律賓及美國等。她表示麻疹疫情爆發初期，已先後發短訊和去信國泰管理層，要求加強與衞生署和機管局聯繫，優先讓機場員工和機組人員接種疫苗，並容許機組人員佩戴口罩，惟公司置若罔聞。她稱連日來收到很多空服員控訴，不滿公司罔顧員工安全，工會今日再度去信管理層提出嚴正要求●國泰今午回覆工會，終肯放寬規定，在過渡期內，容許未有麻疹免疫力的機組人員，執勤時戴口罩。

胡綺薇指雖然現行政策沒列明在機上執勤時不准戴口罩，但一直是不成文規定；除非機組人員在航班上突然感不適，否則一般情況下，機艙服務經理均不允許戴口罩，理由是為免引起乘客恐慌。但她認為，在麻疹疫情爆發下，國泰更應特事特辦，放寬有關規定，不能罔顧員工和乘客的安全，「乘客有需要時都會戴口罩，喺呢個非常時期，我哋工作時都戴上口罩，其實對雙方都有保障」。

國泰今午發出內部通告，指因應衞生防護中心的建議，當員工等待麻疹免疫力測試結果期間，公司會容許未有免疫力的員工在執勤時可考慮戴口罩，並需屬標準的外科手術口罩，且由員工自行負責，公司不會提供。國泰發言人指，國泰會遵照衞生署建議，於香港機場工作的同事及機組人員，應在出門上班前量度體溫。未注射麻疹疫苗的員工，可考慮於室內或機艙內工作時戴口罩，亦鼓勵同事核實是否已注射麻疹疫苗。若員工身體不適，公司亦建議立即就醫及留在家中休息。

開頭做乜唔俾人戴口罩？

除非機組人員在航班上突然感不適，否則一般情況下，機艙服務經理均不允許戴口罩，理由是為免引起乘客恐慌。

戴口罩會靚好多

on9港女用手指罅隔汽車廢氣
用外科口罩隔麻疹病毒

國泰空姐好正

笑撚左 麻疹要n95先防到囉好冇

麻疹是如何傳播的？

麻疹可透過空氣中的飛沫或直接接觸患者的鼻喉分泌物而傳播，透過被鼻喉分泌物弄污的物件傳播的機會則較低。

Measles is one of the most contagious of all infectious diseases; up to 9 out of 10 susceptible persons with close contact to a measles patient will develop measles. The virus is transmitted by direct contact with infectious droplets or by airborne spread when an infected person breathes, coughs, or sneezes. Measles virus can remain infectious in the air for up to two hours after an infected person leaves an area.

連登對傳染病知識原來係咁缺乏